Canon EOS RP 無反full frame 機連鏡1萬蚊有找

呢部無反FULL FRAME機都係2年貨仔到,宜家機連鏡都係$9,280, APSC想上full frame真係買得過喎
點解呢部野仲平過單反差唔多同期出既APSC機90D,90D機連鏡都仲過萬,有冇 Canon 用家可以分析下??

四手科技

因為呢部係垃圾

點解?如果新手唔買apsc,full frame直接買呢部真係應該全市場最平?係舊電差啲，其他都ok?

見到個外型都唔想買，利申6D現任用家

外型同揸上手係爭啲，但功能上同6d 差唔多?係粒電渣啲，其他功能唔係差好遠

入門full frame點同高階apsc鬥
基本上除左full frame之外呢部野已經無咩特別
利申：80D轉RP一年後感想

遠近馳名嘅canon rip到今時今日都仲有人吹奏

師兄兩部機都用過?用落分別係邊?

無，見佢做緊promote咁平討論下姐

就係除左畫質好左啲之外其他spec全部跌到落最基本，手感個啲你睇到都已經feel到唔同，同埋個介面係會唔同左，一開始唔慣，要用舊鏡就要長期連住adapter，一係捱越嚟越貴嘅新鏡
真係要轉嘅建議儲多啲錢上高啲/單反個邊，除非你好在乎重量，同埋一定唔會係同Canon買

其實外型真係要改下
啲人只會嫌老土

一係富士懷舊風
一係就金屬味重啲cyber啲
唔太好揸手都無問題

F4-7.1垃圾黎

我都上毒氣室玩過，玩落手感又真係爭啲，個介面係有啲唔慣，都岩既個鏡群先係最難搞，高不成低不就

樓主唔駛睇咁多連登對呢部評價
自己睇下多唔多二手放出嚟/上showroom玩下

我個人覺得唔錯，始終ff+canon色水

配支24105 35.8 85f2不知幾撚正

rip原來係唔錯

Canon rf 鏡支支都又大又重

rf24105f4 就唔錯，呢set嗰支平價版黎

呢set個支 送都唔要

電子垃圾

可以直接攞去回收

得1萬無牌子情意結真係買其他好過

真心就算canon死忠又要無反嘅，儲多一半錢上r/r6啦
Rf系統唔係話廢，佢有啲新鏡都唔錯，但如果係揀rp嚟做第一部就可能會有啲失望唔信嘅去試下邊部啱自己最好

入門FF無反不如Z5
入門價錢 高階操控

成像差
仲差過6Dii

見到個poster送club canon 100,00分
無聊一問其實佢係送club canon 100.00分定10,000分??

枝kit lens tele個邊光圈得7.1 入到夜晚係咪殘廢就算係RP都齋買body再加多啲錢搭枝好啲嘅鏡好過啦

佢on9打錯啦，送100分撚狗咩

因為部機除咗sensor size同反mon外一無是處

依部RP 係未出r5/6 前都仲有少少用
部機除左係塊sensor 係ff 同有反mon 外係一無是處
電細 手感差 連拍少 冇機身防震
EVF 廢
拍片渣（有crop 仲要冇埋DPAF 冇c log
CPU 廢 (digi8 )
機身冇防塵防滴仲要係工程膠做外殼

就算R5 用家想買後備機都會買R 唔買佢

RF 既L 支支都屈機wor
佢支85 1.2 DS 痴線嫁

根本成部都電子垃圾 買完真係喊三聲

史上最快由萬元出頭跌成二手最低5000既機，仲廢過A72
呢個價仲要7000，咪玩
買Z5唔好?

如果只係想入手FF 貪新鮮係可以買機身 不過唔怕重不如入二手6D2

F4-F7.1

rp辣殺嚟喎ching

Rf非l鏡大多冇遮光罩
連85/2，600/11，800/11都冇，其實都扣分
24-240就唔知點解有
35/1.8真係貴，而且對焦慢
係都要做半微距，但係又唔俾個好摩打

Canon 一係高到破產 一係低到狗都唔屌

中低階FF不如玩SN

其實係炒貴左姐
我買35 都係3000左右

Why not sony

其實RP咁嘅價位仲要求啲咩 攞黎影下相都唔差呀 唔好要支垃圾kit鏡就得喇 配支prime淺景深同顏色都好好啊 雖然拍片crop到傻咗 如果依個價位拍片就唔洗諗ff la

何不z5

APSC 窮撚就柒少陣

APSC 全家折肢

唔會差
但係一萬左右買又有啲笨

本身有EF鏡既話
6千幾左右買，加用舊鏡就差唔多

睇想入邊個坑啦

係rp唔值得入

想問RP既定位係點?
Canon未來應該集中係RP到?

定位是騙入門
買了後發現機鏡都不如人，但成了包袱

咁EF呢??

睇下5d4同6d2個價咪知

呢兩部企得好硬，出左3-4年先跌得一兩千蚊

跌唔跌都冇人買，咁當然唔跌

之前得2部揀就話姐，依家出到4部都仲要揀番白老鼠個部

我覺得佢特登唔跌單反，吸引啲人轉無反

寧願買張xqd用nikon z6二手

二手都企得好硬
有價有市

咁神奇？

Canon單反機應該仲有佢既市場係到

5div 仲有好多人開工用
不過rp真係唔建議

開工可能5D3同5D2都有
但買新機就一定唔建議單反

你好似混淆左
新system係 RF (單反係EF系統)

EOS R同EOS RP係第一代既RF系統機
跟住出係R5,R6，但佢地唔可以算係R同RP既後續，因為定價貴好多

唔該師兄 我搞亂咗

等多陣啦
下半年canon 應該會出R同RP 既後續機

Nikon同canon單反時代全幅佈局都係3個級
Z就多左z5呢一個低定價全幅(時勢所迫)
Canon應該都會佈局4等級吧，其中一條會收埋

想問下各位師兄 如果想買全新行貨鏡頭多數會去邊買?
我本身玩開m系機 想買枝18-150mm
睇canon官網價同出面又差好遠 但係又怕出面會比人呃
請問大家會點揀

旺角 DCfever

買超低階機
以為可以共享 Canon 出名嘅色水，手感，操控
其實樣樣都冇

呢部算數啦
2019年嘅機嚟講
光位拉完乜反應都冇
暗位推完又多渣
下下bracketing咩

冇錯係可以靠技術彌補部機各種缺點
但無謂哂錢拆磨自己啦

睇到支鏡都唔開胃

A7r2屌打部垃圾

又推翻上黎 呢部電子垃圾由佢沉底算啦

買二手R好過

同11代intel一樣
waste of sand
唔知cmos係咪主要沙整